[法律jj]問下tort law 嘅negligence

如果有個情況係一個女士喺酒樓滑倒，然後酒樓賠償俾佢，唔洗女士該餐埋單。佢驗傷發現腰骨有小裂痕，但無理會。
二年後，女士腰骨嘅裂痕變大，導致行唔到路，所以再要求酒樓賠償，但酒樓提出女士兩年前已經接受賠償，唔會再賠。
女士可唔可以控告酒樓？
我見有一條time limitation ordinance，話claim錢只可以兩年內，過左就claim唔到。

有無讀法律嘅人知道個答案？

PI limitation好似三年

如果係法庭頒令已經和解，我諗冇得追究

一黎當期時該女士應該有責任考慮到第日既傷勢變化
二黎點知2年之間個女士做過d 咩令到傷勢加劇？

利申 淨係讀過blaw

兩年limitation 係佢發現傷勢開始計

係解決唔係和解

即係三年後就無得追究？
但係酒樓因為疏忽導致他人受傷，當唔當forseen到他人會整親？如果forseen到，即係可以喺factual causation或者remoteness of damage入面吵？

2年前酒樓同女士私下解決，然後2年後女士就控告酒樓，告唔告得入？

(1) 佢唔係醫生，唔會有責任考慮咩傷勢
(2) 酒樓無證據prove到依樣野嘅話都係女士贏

其實當時女士接受左酒樓對佢既賠償 唔洗佢埋單 佢又accept 左 照計無得再係出事之後claim 番間酒樓

當然酒樓對客人滑倒既問題仲有責任 但對個女士既負責suppose 已經完左

利申淨係讀過blaw lm高手

如果過左兩年佢先claim，佢係咪claim唔到？
btw，有巴打提出personal injury係三年期限。我上網睇過下，話係由受傷果一刻開始計，或由知道傷害嚴重性嘅果一刻開始計。

女士無理會傷勢依樣野會最後法庭計陪償個時discount, depends on 女士有無duty to mitigate

但個女人係滑倒之後無做checking 如果佢個醫生prove 唔到女士依家出現既問題係基於三年前既滑倒 咁都告唔到個酒樓嫁 疑點利益歸於被告

但係又話若果受害人無行為能力，三年期限就不適用。

而家個情況係滑倒後有驗傷，但因為得小裂痕而無理會。
如果無呢個情況，巴打應該岩？

Let you have some points for discussion.

1. Is there any negligence by the restaurant? Was the owner exercising reasonable care to users?
2. Was there any duty by the restaurant?
3. Any breach of duty?
4. Causation of Damages ? The crack has been enlarging without proper care by the claimant or the restaurant? Was it resulted from the accident 2 years before or from a new injury?
5. Was the damages given at the beginning reasonable ? And was it agreed to be a final damages?

1) 女士唔係醫生，不過佢唔可以因為唔係醫生先黎輸打贏要。佢拎得舊錢就係接受左酒樓既offer , 所有申索完滿解決架啦。
2) 我諗呢個係口同鼻拗。不過法官會唔會諗點解佢2年後先出聲呢？突然嚴重？

繼續利申 淨係take 過1科blaw

(1) latent damage 唔會因為一開始比咗錢就解決咗
(2) 咪講咗因為個傷勢兩年後先惡化

1) 如果就咁諗就唔啱 因為雙方當時考慮既嚴重性只係純粹跌一跌咁樣 唔同依家女士出現既情況 依家關鍵在於女士跌左之後有去做檢查 發現裂痕 而三年後就搞到咁樣 咁就有得打

但酒樓個方就會反問番點解檢查完明知有事都唔即刻搵番佢地 而要係三年後先話要多次賠償 咁佢質疑你依個點女士自己本身都難打 到時又要考慮番女士既背景 工作 平日既習慣會唔會導致個裂痕惡化

總之general rules 就酒樓事件果日開始計三年內
如果有Latent injuries就發現傷勢果日起計三年內

Btw樓主咪聽班學生哥9up
佢地只識technical analysis
Practical 野就搵返執業律師

我嘅意見：
1.應該有negligence，而無reasonably safe。
2.OLO？所以要有duty of care。
3.應該預知到會有人滑倒，所以應該要小心啲，但最後有人受傷。
4.factual casuation嚟講，應該pass到 but-for-test。但如果係有新意外引起傷患嚴重，就應該claim唔到。

執業律師會同你講：
A. 人地係大財團，你無錢同佢打
B. 人地係細酒樓，贏咗都會破產走數，換過個名同持牌人重開

都係上多堂tutor問啦